[科幻] 想自殺的超能力者

第一章 自殺未遂

行咗十層樓梯，終於上到天台，我拉開無上鎖嘅鐵門，心中暗忖: 乜原來天台係可以任人出入，大概係清潔工上次清潔完唔記得鎖番道鐵門。我自言自語:「仲好，連爆鎖都慳番！」

我眼望望，兩頭望，確認天台完全無其他人，然後行過去天台邊，準備一躍而下。我心諗: 「可能我死咗都無人會在意，無人會傷心嫁啦，就算有人會覺得驚訝，但過一兩個月......可能唔使，一兩個禮拜，就會唔記得我嫁啦。」

我懷住絶望嘅心情......可能未完全絶望，心入面仲期盼住有人會喺鐵門出黎，大叫: 「Reday，唔好做傻事呀，有咩事，我地都會撐你嫁！」可惜，我再回頭一望嘅時候，鐵門嗰度仍然空無一人，冇人喺我準備結束生命嘅時候挽留我，畢竟我都無同任何人講我計劃今日去死，又點會有人黎揾我吖？

我呢個時候又諗起，我都有試過同朋友講過我心情好差，好想死，跟住佢嘗試鼓勵我:「唔好諗去死啦，至少你還有生命嘛！」但我想講，我呢刻生不如死，生命？已經無力再維持落去啦。

似乎已經無任何人事物可以阻止我去了結自己，我望一望下面，條街一個人都無，始終已經係零晨三點，無人喺街度行都好正常。咁咪好囉，唔洗擔心會累到人，所以先揀呢個時候上天台。呢個高度，就好似玩跳樓機升到最高嘅時候咁。就玩跳樓機有晒安全措施都驚驚地啦，但我呢一刻竟然非常鎮定，可能係覺得人生已經無咩想要，nothing to lose! 就係咁我踏前一步，自由落體，喺生命最後一刻，享受無安全帶嘅「跳樓機」。

正常黎講，跳樓係無痛苦嘅死法，因為喺跌落去嘅過程當中，會休克暈咗，喺身體碰到地面嘅時候，係唔會感到痛楚。我正等待休克來臨嘅時候，我竟然仲保持意識，仲諗番起自我出生嘅時候嘅事，唔通，呢個就係傳説中嘅迴光返照？

「你睇佢，又搞爛gag，都無人笑，得佢自己喺度笑。」
「係囉，成日以為自己係笑匠，都無諗過人地幾咁無奈。」
聽住兩個小學同學嘅冷嘲熱諷，我收起咗原來嘅笑容，轉為一言不發。
「終於肯收聲啦，好野，唔使再聽啲廢人講廢話。」
自此之後，我就變得不苟言笑，亦好少講野。

「你打得咁差就唔好跟隊打啦，比你搞到無晒癮啦。」一個中學同學拍住波咁比説我聽。
「袁子康，你唔好咁衰啦，真話都講埋出黎。」
我留低一聲「對唔住，打攪晒」，就揹埋書包番屋企。我唔想比人睇死，之後就日日苦練籃球，終於比我練到三分波都十球中八球。
「入到三分又點吖？射姿咁奇怪，入咗都樣衰啦！」一整年嘅努力，換黎中同無情嘅嘲諷。

我望住whatsapp，心諗:「之前明明傾得好地地，點解Coco突然間會唔覆我嘅呢？」我抬頭一望，咦，係Coco喎，佢拖住咗個男仔隻手，個男仔咁熟口面嘅？嗰個咪我黨Danny?原來佢地拍緊拖，唔怪得Coco唔再覆我啦，我都係唔好阻住佢地啦。

「點解你做野做得咁慢嫁？我已經比咗好多機會你，你都係完全無改進，我諗你唔適合留喺我地公司啦。」然後，我前上司遞咗個信封比我，叫我即刻執埋啲野走。我攞住個紙皮盒，連屋企都唔敢番，坐咗喺天橋底。

電話響起，係阿爸打過黎:「衰仔，幾時番黎食飯呀？」
「今晚唔番啦。」
「唔番又唔早出聲，煮咗你飯啦，而家多咗啲飯咁點算？」
早已習慣屋企人只會問番唔番屋企食飯，從來都唔會理我感受，食完飯就各自番房做自己野。

臨死都要諗起呢啲傷心事，仲一路保持情醒，唔知着地嗰下會唔會好痛呢？我合埋雙眼，做好身體喺撞落地下承受極大痛楚嘅心理準備。

我合埋眼，過咗成分鐘，都未感受到身體任何一處着地。我心諗:「當每層樓3米，十層樓大約30米，地心吸力係9.80665m/s^2，根據s=ut+at^2，應該1.x秒就落到地下，點解仲未到嘅？」

我睜開雙眼，我發覺我用五體投地嘅姿勢，近乎趴喺地下。點解係近乎？因為我嘅身體，仲有1毫米就掂到地下。

我，竟然仲生存緊......

(待續)

利申:
1. 如有雷同，實屬巧合
2. P牌仔第一次寫估，歡迎留言比意見
3. 半桶水物理系畢業生
4. 將不定期更新，你嘅支持，係我寫成嘅動力

看完了，支持一下。

支持

第二章 復仇者聯盟

當我意識到自己竟然打破咗牛頓嘅地心吸力定律，即刻懷疑自己係咪發緊夢，即打自己兩巴......哎呀！好痛！唔係發夢喎...

我仲未接受到現實，決定再行十層樓梯上天台跳多次落黎......再一次喺距地面1毫米嘅位置停咗。

我再跳第三次，第四次......直至第十次，我終於放棄，打消咗自殺嘅念頭，因為我實在太想知點解自己可以扺抗到地心吸力，如果揾到個原因，分分鐘攞物理學諾貝爾獎都似。

我仲諗緊攞獎嘅時候，有人拍我右邊膊頭，我比佢嚇一嚇，心入面剩係覺得想要離佢咁遠得咁遠。我嘅身體突然高速移動，唔洗一秒就由街頭飛咗去街尾。我都未企定，又有人拍我左邊膊頭，再被人嚇多嚇，我又飛咗去下一個街口，點知我再被人拍右膊......如事者，短短30秒，我由長沙灣，飛到去荔枝角。

我個心定咗落黎，然後向後一望，要知道身後嘅到底係咩人。
「仲咩拍我膊頭呀？」好反射動作咁問咗佢一句之後，我望到一個戴住帽，着住被風嘅人，因為太黑，睇唔清佢個樣，連佢係男定女都分唔到。頭先搭我膊頭隻手咁細，應該係女仔黎掛......

「唔拍你膊頭，唔通拍你個頭咩？」一鼓雄壯嘅聲音響起，證明我嘅諗法係錯嘅。
「請問呢位先生，天都黑齊啦，揾我有咩事呢？」
「天都就光啦，兄弟！唔講呢樣野住，問你個問題，你係咪好想知點解我可以咁快就追到你呢？」
「唔想知喎，我剩係想知我之後點樣出篇論文，令我可以成為下屆物理學諾貝爾獎得獎者啫。吖！唔係喎，見你鬼影咁快，你做埋我嘅研究對象，可以幫我增加我實驗樣本數目喎。」
「咩人黎嫁？竟然見識到我嘅速度，一啲都唔驚訝？咁嘅人真係未見過。話時話啦，兄弟，你而家嘅情況好危險。」
「危險？我企跳嗰陣你話危險就話啫，我都十次完美着地，吖唔係，係十次都無着地，我安全到不得了呀！」
「唔係呀，兄弟，你聽我講先，其實留意咗你好耐。」
「變態跟縱狂？我係咪應該報警？」
「千祈唔好，你冷靜啲聽我講，我地係唔可以比政府知道我地嘅存在嫁。」
「吓？點解呀？我唔理啦，唔好阻住我攞諾貝爾獎，我要快啲去做研究啦。」
「唔好呀，我地嘅野真係唔講得比人知嫁，否則結果會不堪設想！」
「你大我呀？！」
「係真嫁，曾經我有個同伴就係揚得滯，比政府捉咗去被人研究。」
「我剩係做研究咋喎，我唔想被人研究呀！」
「咁你更加要聽我講，為保你安全，加入我地嘅組織－復仇者聯盟 啦！」
「復仇者聯盟？」

(待續)